# wikipedia-link-counter

Статус: почти полнофункциональная, хотя код всё ещё грязноват.

Пара слов о версиях: v1.0 была активна на момент 23:59 9.05 МСК, а v1.1 – на 23:59 10.05 МСК, не уверен, что из этого считается дедлайном для зачачи. v1.1 включает некоторые значительные улучшения: некоторые оптимизации, предсказывание времени до окончания работы и возможность использования файла бэкапа для уменьшения суммарного времени исполнения для нескольких запросов на генерацию страниц.
После 23:59 10 мая по МСК не было коммитов, изменяющих код, только коммиты, связанные с русской версией README (которую вы сейчас читаете).

## Установка
1. Склонируйте репозиторий, напр.

`git clone git@github.com:fedaniil/wikipedia-link-counter`

2. Убедитесь, что у вас установлены Python 3 и pip

3. Установите пакет Jinja2 с помощью pip:

`pip install Jinja2`

## Использование
По умолчанию:

1. Поместите файл `ruwiki-latest-pages-articles-multistream.xml` в папку репозитория

2. `python main.py`

Возможно, вы захотите отключить бэкап словаря с названиями всех статей и числом их упоминаний в формате JSON, передав флаг `--noback`, НО бэкап позволит вам обработать дамп Вики только один раз и затем генерировать HTML-страницы с любыми параметрами за несколько секунд. Просто добавьте флаг `-r`, чтобы пропустить уже учтённые в бэкапе статьи. Также это позволяет продолжать работу после неожиданной остановки/ошибки.

`python main.py -r`

Возможна некоторая настройка через параметры, в т.ч. настройка частоты бэкапа. Чтобы посмотреть список параметров и их описание, используйте команду помощи:

`python main.py -h`

По умолчанию сгенерированные HTML-страницы будут сохранены в поддиректории /html (хранится в константе HTML_OUTPUT). На каждой странице есть ссылки на предыдущую и следующую страницы, если те существуют.

Питон скорее всего откроет первую страницу в вашем браузере по умолчанию как только все страницы будут сгенерированы. Если этого не произошло, откройте HTML_OUTPUT/page1.html вручную.

Учтите, что если вы перезаупскаете отработавшую программу, вам нужно сделать одно из действий:
- запустить эту программу с правами администратора
- удалить поддиректорию HTML_OUTPUT вручную
- выбрать другую директорию HTML_OUTPUT через параметр `--htmldir`

## Тестирование
Я включил в репозиторий 2 файла для тестирования: `wikitest_tiny.xml` с одной совсем простой статьёй внутри и `wikitest_big.xml` с двумя большими статьями. Передайте их программе через параметр `-f` или `--file` и не забудьте установить соответствующие размеру файлов параметры `--min` и `--max`
